環球網：特區政府將對“港獨”組織和分子進行整頓

潛逃亂港分子在海外辦刊物散播“港獨”及煽暴，香港政界敦促港府採取行動
來源：環球網作者：尹艷輝

2021-02-21 10:02

157
【環球網綜合報導記者尹艷輝】據香港《文匯報》2月21日報導，網上近日流傳一本名為《自由港》的刊物，最新一期包含多個潛逃的“港獨”組織和“港獨”分子，從不同角度入手撰寫散播“港獨”思想及煽動暴力的文章。多名香港政界人士20日表示，有關的電子刊物涉嫌違反香港國安法，特區政府應提高警惕並採取相應行動，不能任由別有用心者透過網絡發表“港獨”言論危害香港，蓄意掀起政治風暴。

梁頌恆（港媒資料圖）

報導稱，不少“攬炒（意為玉石俱木焚、同歸於盡）”分子逃離香港後，以所謂“流亡人士”自居，在海外多番發表“港獨”言論。一群自稱“海外港人”早前創立一份鼓吹“港獨”的政治刊物《自由港》，最新一期內容集中多個“港獨”組織，及“港獨”分子梁頌恆、英國駐港領事館前職員鄭文傑、“賢學思政”召集人王逸戰等撰文，內容包括“攬炒派”分享潛逃經歷，高調鼓吹“港獨”主張。

民建聯立法會議員葛佩帆表示，不少黑暴組織自香港國安法落實後表面上宣稱已經解散，但不排除他們轉成地下化的模式運作，隨時策劃挑起事端，而有關刊物涉嫌違反香港國安法。

葛佩帆強調，不能容忍黑暴通過網絡散播“港獨”思想，而無論在任何地方發表“港獨”言論都有可能觸犯香港國安法，呼籲特區政府及社會切勿掉以輕心，要防止黑暴勢力死灰復燃。

新民黨立法會議員容海恩認為，“攬炒”分子在海外借網上平台破壞香港、挑戰“一國兩制”，不排除其中有外部勢力指點。她表示，刊物中相關言論有可能違反香港國安法，並強調作者只要為香港人，不論在何地發表相關言論都是違法。

容海恩認為，特區政府應該留意相關情報，檢視發放刊物、文宣的相關平台，警方也要採取相應行動，防止香港的黑暴勢力捲土重來。

公民力量發言人林宇星批評，“攬炒”分子在網上散播違法言論、尋求外國政治勢力介入香港事務，以各種行為去維持自己的熱度。他認為，若刊物中的內容涉嫌違反香港國安法，特區政府要明確表示立場，警方也需要嚴厲執法，並要求特區政府應防患於未然，防止有人藉機掀起政治風暴。

舉報我也說兩句責編：郭豔峰

港媒：愛國者治港 夏寶龍將發表重要論述
最新更新：2021/02/21 11:39

（中央社台北21日電）中國港澳辦轄下全國港澳研究會明天將舉行重要研討會，港媒報導，港澳辦主任夏寶龍將參與研討會，論述「愛國者治港」；此外，該研討會也將就「改善香港選舉制度」做出指標性論述。

星島日報引述消息人士表示，全國港澳研究會22日舉行視像研討會，討論落實「愛國者治港」、改革香港選舉制度等議題，講者來自中國大陸、香港及澳門，當中將有「重量級人馬」參與，而這也是夏寶龍入主港澳辦後首次公開發表講話。

近期多次傳出中共準備改變香港選舉制度，包括特首選舉、立法會、區議會等各級選舉。中共官媒新華社則在18至20日連3天發布對中國大陸相關學者的專訪文，主張修改香港選制，以落實中國國家主席習近平上月底提出的「愛國者治港」。

香港經濟日報日前引述「資深親中人士」表示，中央改革選舉制度的主要目的，是要一次過堵塞被反對勢力奪權的制度漏洞。據悉，有關改革至少包括取消立法會選舉中，代表區議會的6個功能組別席位，以及取消選出特首的1200人選委會，由泛民手握的117個區議會議席等。

至於立法會的選舉方式，也可能出現大改動。明報日前引述泛民派立法會議員鄭松泰預測，北京可能會將目前5大直選區劃細，「拉到平均每區5、6席」，建制派能穩取3席，剩下席位能排除相對激進、偏離傳統泛民的政黨或候選人。

目前香港立法會共70個議席，35席由地方直選產生、30席是傳統功能界別，另外5個功能組別議席，為超級區議會議席。地方直選的35席分5大選區，用比例代表制選出。（編輯：翟思嘉/賴言曦）1100221

《自由港》 2020年12月號
Published on Dec 14, 2020

《自由港》是一本由一群海外港人創立的政治刊物。主要刊登各方面不同的論述及評論，以及不同海外抗爭者的專訪。 雖然身處海外，但我們希望能略盡棉力，建立一個能夠暢所欲言，能夠自由講的避風塘。

唔係整頓 係肅清

海外手足開始要小心支那狗滲透

也有可能暗殺

《自由港》是一本由一群海外港人創立的政治刊物

人地驚你老味咩
夠薑過美英綁架

有可能派人海外下毒

關你撚事咩白卡佬

放上 github
等佢 block 晒成個 github

真

要用一切可以用嘅方法對付支那狗 係一切方法

真

揭露中共海外組織
防範間諜

《自由港》是一本由一群海外港人創立的政治刊物。主要刊登各方面不同的論述及評論，以及不同海外抗爭者的專訪。 雖然身處海外，但我們希望能略盡棉力，建立一個能夠暢所欲言，能夠自由講的避風塘。

英國大量中共間諜

真的要小心

港澳辦主任夏寶龍將參與研討會，論述「愛國者治港」